<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0" xml:lang="cs">
    <info>
        <title>Závěrečná zpráva projektu</title>
        <subtitle>Srovnání a vizualizace ekonomických údajů</subtitle>
        <author>
            <firstname>Jan-Sebastian</firstname>
            <surname>Fabík</surname>
        </author>
    </info>
    <section>
        <title>Příprava projektu</title>
        <para>
            Z nabídky dostupných témat jsem se rozhodl, že se zapojím do projektu Srovnání a vizualizace ekonomických údajů. Spolu se mnou se k tomuto projektu přihlásili Erik Horváth z Fakulty informatiky a Michal Kalinec a Matej Kminiak z Ekonomicko-správní fakulty.
        </para>
        <para>
            S pomocí aplikace Doodle jsme našli termín společné schůzky. Na schůzce jsme se domluvili na rozdělení práce na čtyři části – analýzu dat včetně návrhu XML schématu, přípravu XML databáze, implementaci API a implementaci klientské aplikace (frontendu). Rámcově jsme si také rozmysleli podobu API rozhraní a frontendu.
        </para>
        <para>
            Rozhodl jsem se, že si vezmu na starost implementaci API. V rámci tohoto projektu jsem si chtěl vyzkoušet práci se Spring Frameworkem a REST API ve formátu XML.
        </para>
        <para>
            Založil jsem repozitář na GitHubu a sepsal jsem na wiki zodpovědnosti jednotlivých lidí v týmu. Později jsem repozitář rozšířil ještě i o jednoduché webové stránky (s pomocí GitHub Pages) a na wiki jsem podrobněji rozepsal návrh aplikace.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Návrh API</title>
        <para>
            API jsem navrhl a zdokumentoval s pomocí nástroje Apiary. Popsal jsem v něm čtyři zdroje – makroekonomické ukazatele (indicators), regiony (regions), státy (countries) a vyhledávání v datech (search).
        </para>
        <para>
            Díky tomu, že byly v dokumentaci API uvedeny příklady HTTP požadavků a odpovědí, mohl Erik začít vyvíjet frontend a využít při tom mock server, který Apiary nabízí.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Implementace API</title>
        <para>
            Následně jsem API implementoval. Pro jednotlivé zdroje jsem založil REST controllery. V controllerech jsem data nezpracovával přímo, ale vyčlenil jsem tuto logiku do samostatné služby DataProvider. Ve službě DataProvider jsem naprogramoval transformaci vstupních parametrů na XQuery dotaz, který vygeneruje odpověď na požadavek.
        </para>
        <para>
            Službu DataProvider jsem pokryl testy a integroval jsem do aplikace Travis CI pro jejich automatické spouštění.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Dokončení projektu</title>
        <para>
            Po dokončení všech částí jsme se všichni opět sešli. Udělali jsme poslední drobné úpravy v aplikaci a připravili jsme společně prezentaci.
        </para>
    </section>
</article>
